Titre : [[Faits marquants des trams et métros électrique de 1880 à 1900 par Beltran et Carré]]
Type : Proposition
Tags : #Proposition
Ascendants : [[Transports au XIXe siècle]]
Date : 2024-01-28
***

France encore 1 fois "en retard" par rapport aux US. 86% en Français des trams sont tractés par animaux. 76% élec aux US
Les villes françaises sont trop petites -> trams peu rentables, forcément public.
Métro qu'à Paris pour la même raison.
## Sources
[[La fée et la servante]]